棺材山地短缺 殯儀業界望可將骨灰安置高球場公園

殯儀業界擔心，翡瓏山骨灰甕安置所這個月關閉之後，殯儀場地短缺的問題會更加嚴重。有業界人士和學者提出，可以將殯儀館設在高爾夫球場和公園內，以解決問題。

有約60年歷史的翡瓏山骨灰甕安置所，是我國首個公眾火葬場。這裡安置了2萬個骨灰甕和8個殯儀服務禮廳。配合比達達利新鎮的發展，到了月底這裡就會關閉。

非盈利組織希望，將這個歷史地標製作成3D的網上空間，好讓後人不會忘記這個地方。透過游走這個佔地7公頃的地方，再結合舊照片、視頻和無人機鏡頭，3D視覺將使公眾的體驗變得更為真實。

洪振茂基金創辦人洪子謙表示：「對新加坡這個年輕國家來說很重要，我們只有很短的歷史，所以保育這裡我們才能讓下一代年輕國人知道，以前是如何做的，未來又該如何去做。」

為了鼓勵人們暢談身後事，洪振茂基金同國大建築系合作，合辦設計比賽，思考生存與死亡共處的課題。

業者也在對話會上指出，翡瓏山骨灰甕安置所關閉後，要等到2024年才有新的殯儀場地落成，由於目前設在工業區的殯儀館只有三年短租期，因此希望當局可以考慮將殯儀場地設在高爾夫球場和公園等地方。

- CH8/JE

高爾夫球場應該做埋紀念花園

攞埋個樽黎做18洞